---
uid: 20230728212707
title: arcsin(x) 的导数
tags: []
description: 
author: 
type: other
draft: false
editable: false
modified: 20230728214101
---

# arcsin(x) 的导数

要推导反三角函数 $\\arcsin(x)$ 的导数，我们可以使用隐式求导法和三角函数的基本关系来完成。

我们知道 $\\sin(\\theta) = x$，其中 $-\frac{\\pi}{2} \\leq \\theta \\leq \\frac{\\pi}{2}$。现在我们来对这个方程两边求导数。

首先，对 $\\sin(\\theta) = x$ 两边求导数：

ddθ(sin⁡(θ))\=ddθ(x)\\frac{d}{d\\theta}(\\sin(\\theta)) = \\frac{d}{d\\theta}(x)dθd​(sin(θ))\=dθd​(x)

使用三角函数的导数公式 $\\frac{d}{d\\theta}(\\sin(\\theta)) = \\cos(\\theta)$，我们得到：

cos⁡(θ)\=dxdθ\\cos(\\theta) = \\frac{dx}{d\\theta}cos(θ)\=dθdx​

接下来，我们可以解出 $\\frac{dx}{d\\theta}$：

dxdθ\=cos⁡(θ)\\frac{dx}{d\\theta} = \\cos(\\theta)dθdx​\=cos(θ)

然后，我们需要将 $\\theta$ 消去，以得到关于 $x$ 的表达式。我们知道在 $-\\frac{\\pi}{2} \\leq \\theta \\leq \\frac{\\pi}{2}$ 范围内，$\\arcsin(x)$ 表示的是 $\\sin(\\theta) = x$ 的反函数。

因此，我们有 $\\theta = \\arcsin(x)$，然后对这个方程两边求导数：

ddθ(θ)\=ddθ(arcsin⁡(x))\\frac{d}{d\\theta}(\\theta) = \\frac{d}{d\\theta}(\\arcsin(x))dθd​(θ)\=dθd​(arcsin(x))

由于 $\\frac{d}{d\\theta}(\\theta) = 1$，我们得到：

1\=ddθ(arcsin⁡(x))1 = \\frac{d}{d\\theta}(\\arcsin(x))1\=dθd​(arcsin(x))

最后，我们将之前求得的 $\\frac{dx}{d\\theta} = \\cos(\\theta)$ 代入上式，并解出 $\\frac{d}{dx}(\\arcsin(x))$：

ddx(arcsin⁡(x))\=1dxdθ\=1cos⁡(θ)\\frac{d}{dx}(\\arcsin(x)) = \\frac{1}{\\frac{dx}{d\\theta}} = \\frac{1}{\\cos(\\theta)}dxd​(arcsin(x))\=dθdx​1​\=cos(θ)1​

由于 $\\sin(\\theta) = x$，我们可以使用三角恒等式 $\\sin^2(\\theta) + \\cos^2(\\theta) = 1$ 来求出 $\\cos(\\theta)$：

cos⁡(θ)\=1−sin⁡2(θ)\=1−x2\\cos(\\theta) = \\sqrt{1 - \\sin^2(\\theta)} = \\sqrt{1 - x^2}cos(θ)\=1−sin2(θ)​\=1−x2​

因此，最终得到 $\\arcsin(x)$ 的导数为：

ddx(arcsin⁡(x))\=11−x2\\frac{d}{dx}(\\arcsin(x)) = \\frac{1}{\\sqrt{1 - x^2}}dxd​(arcsin(x))\=1−x2​1​

这就是 $\\arcsin(x)$ 的导数推导过程和最终结果。